Title: 仿生人会梦见电子门羊吗
Date: 2020-11-06
Category: Book
Tags: blade runner, Philip K. Dick, kindleunlimited
Slug: Do_Androids_Dream_of_Electric_Sheep

仿生人会梦见电子门羊吗? 译林出版社, 2017, Philip K. Dick, 许东华译. 

cyberpunk 经典电影作品 *Blade Runner(译: 银翼杀手)* 据此改编. 不过, 根据书中译后
所言
> *Blade Runner* 这个片名其实来自另一部完全不相干的科幻小说.

取此片名的原因, 只是因为 Blade Runner 这个说法很酷!

看完小说, 又看了一遍电影. 几年前看过此电影, 剧情已经忘光, 只觉得几个场景有些熟悉
而已. 

电影相对小说, 剧情已经做了相当大的改动.

小说写于 1968 年, 故事发生于 1992 年的旧金山. 

由于战争的破坏, 地球大气中充满放射
性尘埃, 已经不适合人类生存, 大部分人都已经移民到火星. 少量留在地球上的人, 许多都
由于恶劣的生存环境而患上各种疾病, 大脑智力受损. 

为了在火星开拓生存环境, 制造仿生人的公司应运而生. 仿生人(Androids) 与人类的肉体
无异, 脑芯片也已经相当高级, 只有通过做骨髓鉴定才能真正确定是仿生人还是真正的人类. 

有一些仿生人逃到了地球伪装成人类. 因此警局便雇佣赏金猎人追杀这些仿生人. 男主里克
便是这样一位赏金猎人.

这个时代活着的生物已经少见. 而每个人都要养宠物. 里克起初的宠物是一只电子羊...... 

电影没有了养宠物的设定, 也没有默瑟主义.





